\documentclass[12pt]{edtkdoc}

\setlength{\headheight}{80pt}%
\setlength{\textheight}{680pt}%


\usepackage{geometry}
\geometry{left= 2cm,includefoot}

\usepackage{ragged2e}
\justifying

\cfoot{\thepage}%

\begin{document}%
 \renewcommand\labelitemi{\textbullet}%
 
\newcommand{\debut}%
{%  
     \vspace{2.5cm}
     \begin{center}
          \framebox[15cm]{\Large{\textbf{CONTRAT D'ASSISTANCE TECHNIQUE}}{\strut}} \\%
          
          \bigskip              
          \begin{tabularx}{15cm}{{|l|X|}} %
               \hline %
                    Numéro du contrat : &  \textbf{\NUMCONTRAT} \\  %
               \hline % 
                    Référence Appel d'Offre : & \NUMAPPELOFFRE \\ %
               \hline %
          \end{tabularx} %
     \end{center} %        
     \flushleft
     \vspace{2.5cm}               
      LE PRÉSENT CONTRAT EST CONCLU ENTRE : \\ %

          \bigskip  
     \textbf{\NOMSOCIETE} \\ %                            
    \STATUTJURSOCIETE~au capital de \CAPITALSOCIETE   \\ % 
    Immatriculée au RCS de \VILLERCS ~sous le numéro \NUMRCS \\ % 
    dont le siège social est situé \NUMVOIESOCIETE   ~\NOMVOIESOCIETE  ~\CODEPOSTSOCIETE~\VILLESOCIETE \\ % 
    représentée par \MakeUppercase{\PRENOMRESPSOCIETE~\NOMRESPSOCIETE}  ~en qualité de \MakeUppercase{\QUALITERESPSOCIETE} \\ % 
     
          \bigskip  
     \raggedright{ci-après dénommée le "PRESTATAIRE", }\\ %
      \raggedleft{d'une part,} \\ %
        
          \bigskip  
      \flushleft 
     ET \\ %   
       
          \bigskip                                      
     \textbf{\edFullCorp} \\ % 
     immatriculée au RNM de PARIS sous le numéro 775 678 584 \\% 
     dont le siège social est situé 4 rue d'Athènes - 75009 PARIS \\ % 
%     représentée par Christian STEIMBERG, Directeur des Systèmes d'Information \\~\\ % 
%     représentée par \MakeUppercase{\PRENOMDIRECTEUR~\NOMDIRECTEUR, \FONCTIONDIRECTEUR} \\~\\ %
     représentée par \MakeUppercase{JÉROME SADDIER, DIRECTEUR GÉNÉRAL H/F} \\~\\ %

     ci-après dénommée "\edCorp " \\ %
    \raggedleft{d'autre part.} \\ %
     \flushleft
     Lesquels confirment l'exactitude des indications les concernant telles qu'elles figurent en tête du présent acte. \\ %
      \newpage %
}%

\newcommand{\articlea}
{
\begin{center}
 \framebox[15cm]{\Large{\textbf{CONDITIONS GENERALES}}{\strut}} \\%
     
\bigskip

\bigskip

\bigskip
\end{center}     

\justifying 
\underline{\textit{Article 1.} - \textbf{OBJET}} % 

Par le présent contrat, la \edCorp~confie au prestataire, qui l'accepte, aux conditions ci-après définies, l'exécution de prestations d'assistance ou de conseil dans les domaines de l'analyse métier, la gestion des processus et des systèmes d'information telles que précisées dans les Conditions Particulières.%

Le présent contrat est constitué de Conditions Générales et de Conditions Particulières, d'annexes et d'avenants éventuels (ci-après ensemble désignés le "Contrat").\\ %

}%

\newcommand{\articleb}
{
\underline{\textit{Article 2.} - \textbf{EXPRESSION DES BESOINS}}  %
 
La \edCorp~a communiqué au prestataire, un ensemble de documents et/ou d'informations permettant d'expliciter ses besoins et ses objectifs. %

LE PRESTATAIRE a examiné l'ensemble des besoins et des objectifs de la \edCorp~et lui a indiqué que ces informations lui étaient suffisantes pour réaliser l'ensemble des prestations à sa charge dans le cadre du Contrat.\\ %

}
\newcommand{\articlec}
{
\underline{\textit{Article 3.} - \textbf{OBLIGATIONS DU PRESTATAIRE}} %

\textbf{3.1.} LE PRESTATAIRE apportera à l'exécution de la mission qui lui est confiée tous ses efforts et tous ses soins. Dans ce cadre, il s'engage à confier la réalisation des prestations objet du contrat à des membres de son personnel (ci-après dénommés les "Intervenants") dûment qualifiés.%

\textbf{3.2.} Le PRESTATAIRE s'engage à éviter dans la mesure du possible de changer son personnel affecté à l'exécution des prestations objet du Contrat. Toutefois, au cas où en cours de Contrat, la \edCorp~estimerait que le profil d'un Intervenant du PRESTATAIRE ne correspond pas à la nature de la mission confiée ou que les prestations objet du Contrat de cet Intervenant ne sont pas satisfaisantes, la \edCorp~informera par lettre motivée le PRESTATAIRE qui s'engage à étudier son remplacement sans délai et sans frais supplémentaire, par un Intervenant de profil adéquat et de compétence suffisante pour assurer la bonne exécution de ses prestations. %

En cas de changement d'Intervenant, l'Intervenant de remplacement devra être de niveau au moins égal à l'Intervenant empêché et le PRESTATAIRE fera en sorte que l'exécution de ses obligations au titre du Contrat ne soit pas, de quelque manière que ce soit, perturbée. %

En tout état de cause, le PRESTATAIRE s'engage expressément à continuer d'assurer l'exécution de ses prestations, dans des conditions telles qu'il n'y ait aucune incidence pour la \edCorp~tant au niveau des délais d'exécution de la prestation du PRESTATAIRE et de sa qualité qu'au niveau financier. Le PRESTATAIRE s'engage à supporter toute incidence notamment de coût pouvant résulter de son intervention. %
\newpage %
\textbf{3.3.} Le PRESTATAIRE assure l'encadrement et la surveillance ainsi que la gestion administrative et sociale de son personnel lequel demeure sous son contrôle exclusif. %

Pendant toute la durée des prestations objet du Contrat, les Intervenants du PRESTATAIRE restent sous l'entière responsabilité hiérarchique du PRESTATAIRE dont ils sont les salariés. En conséquence, le PRESTATAIRE assure seul leur gestion administrative et sociale ; plus particulièrement, le PRESTATAIRE est tenu au respect de tous les aspects de la législation sociale et fiscale les concernant, notamment au paiement des charges sociales et de toutes taxes existantes ou à venir afférentes. %

Le PRESTATAIRE emploie et rénumère son personnel sous sa responsabilité exclusive au regard des obligations fiscales et sociales.

Le PRESTATAIRE s'engage à remettre à la \edCorp, avant la conclusion du contrat, les documents prévus à l'article R. 324-4 du Code du travail. Le PRESTATAIRE certifie sur l'honneur que les salariés qui exécuteront les prestations objet du Contrat seront employés régulièrement au regard des dispositions du Code du travail.

\textbf{3.4.} Le PRESTATAIRE s'engage à communiquer à la \edCorp, pour visa, à la fin de chaque semaine, un rapport d'activité mentionnant pour chaque Intervenant, jour par jour et activité par activité, les travaux réalisés avec le temps correspondant. %

\textbf{3.5.} Le PRESTAIRE s'oblige à répondre, par écrit ou oralement, pendant la durée du Contrat à toute question de la \edCorp~relative à l'objet dudit Contrat et à lui rendre compte régulièrement du déroulement de ses prestations. Il veillera, pendant l'exécution de celle-ci, à ne pas perturber ni nuire à la bonne marche des services de la \edCorp. %

\textbf{3.6.} Le PRESTATAIRE s'engage à émettre auprès de la \edCorp~tous les conseils et mises en gardes nécessaires au cours de l'exécution du Contrat. Le PRESTATAIRE s'engage à informer la \edCorp~de toutes les formalités et/ou autorisations que cette dernière devra accomplir et/ou obtenir dans le cadre de la réalisation des prestations objet du Contrat. %

\textbf{3.7.} Le PRESTATAIRE s'engage à ne pas proposer ou octroyer, de quelque manière et à quelque moment que ce soit, des avantages personnels de toute nature (dons, présents, cadeaux,...) aux dirigeants et salariés de la \edCorp~avec qui il sera en relation directe ou indirecte. %

\textbf{3.8.} La période de vérification d'aptitude de l'intervenant du PRESTATAIRE alloué  est définie comme suit :\\ %
\begin{itemize}%
\item Pour une prestation inférieure à 1 mois et un jour, elle s'étend sur 1 semaine, %
\item Pour une prestation allant de 1 à 3 mois, elle s'étend sur 2 semaines.\\ %  
\end{itemize}%
Durant cette période, la prestation peut être arrêtée immédiatement.\\ %
\newpage %
}
\newcommand{\articled}
{
\underline{\textit{Article 4.} - \textbf{CONDITIONS FINANCIÈRES}} %

\textbf{4.1.} Les prestations du PRESTATAIRE seront rémunérées en fonction du temps passé par les Intervenants affectés à la mission, sur la base du prix précisé dans les Conditions Particulières et ceci de façon forfaire au \textonequarter , \textonehalf ou  journée pleine. La facturation d'heures supplémentaires est tributaire d'accords explicites  de la part de la \edCorp~et exclusivement en cas d'accord préalable.%

Les prix précisés dans les Conditions Particulières sont fermes et définitifs, non susceptibles d'évolution en cours de Contrat, et couvrent toutes dépenses liées à la mission du PRESTATAIRE, en ce compris les frais de déplacement et d'hébergement.%

Toutefois, les frais de déplacement et de séjour vers ou hors de la région Île de France sont à la charge de la \edCorp~sous réserve d'un accord préalable de la \edCorp. Ils sont facturés sur la base des frais réels engagés, obligatoirement justifiés et nécessairement attachés à la mission. Le PRESTATAIRE s'efforce de les limiter au strict minimum, les frais n'étant plus remboursés au-delà des plafonds suivants :%
\begin{itemize}%
\item plafond T.T.C. nuit (petit déjeuner compris) : 83,85 ,%
\item plafond T.T.C. transport : tarif SNCF 2ème classe ou tarif de la classe économique réservé aux abonnés Air France,%
\item plafond T.T.C. repas : 28,00 .\\%
\end{itemize}%

\textbf{4.2.} Les parties conviennent que le temps de trajet passé par le PRESTATAIRE pour tous ses déplacements ne sera pas facturable.%

\textbf{4.3.} Les prestations du PRESTATAIRE feront l'objet d'une facturation détaillée adressée à la \edCorp~chaque fin de mois. Les factures feront apparaître distinctement le nombre de journées effectives de prestation comptabilisées par Intervenant et, le cas échéant, par projet.%

\textbf{4.4.} Sous réserve du respect par le PRESTATAIRE de ses obligations aux termes du Contrat notamment en matière de respect des délais et de qualité de fourniture, la \edCorp~s'oblige au paiement complet des factures dans le délai de quarante cinq (45) jours à compter de leur réception.\\%
%\newpage %

}%
\newcommand{\articlee}
{
\underline{\textit{Article 5.} - \textbf{DURÉE - RÉSILIATION}}%

\textbf{5.1.} La durée du Contrat est précisée dans les Conditions Particulières.%

Le Contrat prend fin à son terme, sous réserve des articles 5.2 et 5.3, et, sauf renouvellement ou prorogation expresse par avenant écrit et signé par les représentants dûment habilités des parties, pour une nouvelle durée fixée dans ledit avenant.%

Le Contrat ne peut en aucun cas être renouvelé par tacite reconduction.%

\textbf{5.2.} Le Contrat peut être résilié de plein droit par l'une ou l'autre des parties, sans avoir à motiver ou à justifier le bien-fondé de sa décision, sans qu'aucune indemnité ne puisse être réclamée à ce titre, à tout moment, par lettre recommandée avec avis de réception, moyennant le respect d'un préavis d'un (1) mois qui court à compter de la date de première présentation par les services postaux de la lettre notifiant la résiliation.%

\textbf{5.3.} Le Contrat peut être résilié de plein droit, par lettre recommandée avec avis de réception, par l'une des parties, sans préjudice de tous dommages et intérêts auxquels elle pourrait prétendre, en cas de manquement par l'autre partie à l'une quelconque de ses obligations, après l'envoi par lettre recommandée avec avis de réception d'une mise en demeure restée infructueuse à l'issue d'un délai de huit (8) jours suivant la date de première présentation par les services postaux de ladite mise en demeure. La résiliation prendra alors effet au jour de la première présentation par les services postaux de la lettre notifiant la résiliation.%

\textbf{5.4.} Tout accord simplifié mais écrit peut alléger les conditions citées aux paragraphes 5.2 et 5.3 sous réserve qu'il soit fait par les seuls signataires du présent contrat ou leurs représentants.\\%

}%
\newcommand{\articlef}
{
\underline{\textit{Article 6.} - \textbf{PROPRIÉTÉ INTELLECTUELLE}}%

\textbf{6.1.} Le PRESTATAIRE garantit être régulièrement titulaire de tous les droits de propriété intellectuelle (propriété industrielle et propriété littéraire et artistique) sur les études, travaux, réalisations, \oe{}uvres ou produits effectués ou livrés en exécution du Contrat.%

De convention expresse le PRESTATAIRE transfère à la \edCorp, sans exception ni réserve, les droits de propriété intellectuelle (propriété industrielle et propriété littéraire et artistique) sur les études, travaux, réalisations, \oe{}uvres ou produits effectués ou livrés en exécution du Contrat, en ce compris tous les droits d'exploitation, de représentation, de reproduction, de commercialisation et d'usage, de la manière la plus large, sur tous supports, pour toute la durée de protection dont ces études, travaux, réalisations, \oe{}uvres ou produits pourront faire l'objet, pour tous les pays où pareille protection pourrait être reconnue.%

Il est plus particulièrement convenu que tous les livrables, documents et développements de PRESTATAIRE réalisés à l'occasion de l'exécution du Contrat seront la propriété exclusive de la \edCorp~après paiement de la totalité des factures dues au PRESTATAIRE.%

Le PRESTATAIRE garantit la \edCorp~contre toute réclamation en contrefaçon concernant les études, travaux, réalisations, \oe{}uvres ou produits effectués ou livrés en exécution du Contrat, et s'engage à prendre à sa charge tous les frais engendrés y compris les éventuels dommages et intérêts auxquels la \edCorp~pourrait être condamné.%

\textbf{6.2.} Le PRESTATAIRE garantit qu'il est autorisé à utiliser, à faire utiliser ou à mettre à la disposition de la \edCorp, les outils, programmes, méthodes, données ou documentations qu'il mettra en \oe{}uvre dans le cadre du Contrat. En cas de réclamation d'un tiers concernant la propriété de tout ou partie des outils, moyens ou méthodes utilisés par le PRESTATAIRE, ce dernier prendra à sa charge tous les frais engendrés y compris les éventuels dommages et intérêts.\\%
%\newpage %

}
\newcommand{\articleg}
{
\underline{\textit{Article 7.} - \textbf{RESPONSABILITÉ  ASSURANCE}}%

\textbf{7.1.} Le PRESTATAIRE s'engage à apporter tout le soin raisonnablement possible à l'exécution des prestations objet du Contrat et à exécuter les prestations objet du Contrat conformément aux règles de l'art de sa profession.%

\textbf{7.2.} Le PRESTATAIRE garde, en toute circonstance, l'entière responsabilité vis-à-vis de la \edCorp~de la bonne exécution de l'intégralité des obligations qu'il a souscrites au titre du Contrat. Toutefois, le PRESTATAIRE ne sera pas tenu à la réparation des dommages indirects.%

\textbf{7.3.} Le personnel du PRESTATAIRE affecté à l'exécution des prestations objet du Contrat demeurera sous la responsabilité entière et exclusive du PRESTATAIRE, qui est seul habilité à lui adresser des directives et instructions. Le PRESTATAIRE est responsable de tous dommages causés par son personnel au cours de la réalisation des prestations objet du Contrat.%

\textbf{7.4.} Le PRESTATAIRE déclare être assuré pour sa responsabilité civile professionnelle auprès d'une compagnie notoirement solvable pour tous les dommages matériels et immatériels consécutifs à l'exécution du Contrat par son personnel ou ses collaborateurs. Le PRESTATAIRE s'engage à maintenir ces garanties pendant toute la durée du Contrat et à en apporter la preuve sur demande de la \edCorp.\\%
%\newpage %
}
\newcommand{\articleh}
{
\underline{\textit{Article 8.} - \textbf{CONFIDENTIALITÉ}}%

\textbf{8.1.} Il est convenu entre les parties que les informations afférentes à la politique commerciale, au savoir-faire, à la stratégie industrielle ou organisationnelle de chacune des parties, échangées à l'occasion de l'exécution du Contrat sont des informations confidentielles.%

Ces informations confidentielles ne peuvent faire l'objet d'aucune divulgation à des tiers et ne doivent être utilisées par l'une ou l'autre partie que dans le cadre de l'exécution du Contrat.%

En particulier, chacune des parties s'engage à ne révéler les informations confidentielles qu'aux seuls membres de son équipe qui ont besoin d'utiliser ces Informations pour l'exécution du présent contrat. À ce titre, chaque partie s'engage à avertir son personnel du caractère confidentiel des informations.%

Chacune des parties s'engage à respecter les obligations résultant du présent article pendant toute la durée du Contrat ainsi que pendant les trois (3) années suivant son expiration.%

\textbf{8.2.} Certaines des données traitées par la \edCorp~étant réputées à caractère personnel au sens de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978, le PRESTATAIRE s'engage expressément à prendre toutes dispositions utiles afin de garantir et préserver la sécurité des données dont il aurait pu avoir connaissance et, notamment, d'empêcher que ces données soient détournées de leur finalité, déformées, endommagées ou que des tiers non autorisés y aient accès.%

\textbf{8.3.} L'exigence de confidentialité à la charge de l'une et l'autre des parties ne s'applique pas aux informations qui sont ou deviennent publiquement disponibles sans que les parties aient contrevenu à leur engagement de confidentialité.%

\textbf{8.4.} A l'expiration du Contrat pour quelque cause que ce soit, le PRESTATAIRE s'engage à restituer à la \edCorp, sans délai et sans formalité supplémentaire, l'intégralité des documents qui lui auront été remis à l'occasion de l'exécution du Contrat, ainsi que tout document en sa possession concernant les prestations effectuées dans le cadre du Contrat.\\%

}
\newcommand{\articlei}
{
\underline{\textit{Article 9.} - \textbf{SOUS-TRAITANCE}}%

Le Contrat est conclu \guillemotleft~intuitu personæ~\guillemotright. En conséquence, le PRESTATAIRE ne pourra se faire substituer par quiconque, en tout ou partie, de façon directe ou indirecte, en employant du personnel indépendant ou du personnel d'une autre société, pour la réalisation de ses prestations découlant du Contrat, ni sous-traiter celles-ci, en tout ou partie, à quiconque, par quelque moyen que ce soit, sauf accord préalable et écrit de la \edCorp. Il est précisé que le PRESTATAIRE demeure dans tous les cas seul responsable de l'ensemble des prestations prévues par le Contrat, y compris, le cas échéant, des prestations sous-traitées, même si la \edCorp~donne son accord préalable et écrit pour cette sous-traitance.\\%

}
\newcommand{\articlej}
{
\underline{\textit{Article 10.} - \textbf{RÉFÉRENCES}}%

Le PRESTATAIRE s'interdit de faire état par écrit ou sur tout autre support, de quelque manière et dans quelque but que ce soit, notamment commercial, de ses relations avec la \edCorp, sauf accord préalable exprès de cette dernière pour chaque cas envisagé.\\%
    \newpage %
}
\newcommand{\articlek}
{
\underline{\textit{Article 11.} - \textbf{FORCE MAJEURE}}%

\textbf{11.1.} En cas de survenance d'un cas de force majeure tel que défini par la jurisprudence des Cours et Tribunaux français, les obligations découlant du Contrat pour l'une et l'autre partie seront suspendues, sauf si le cas de force majeure se poursuit pendant plus de trois (3) mois, auquel cas le Contrat pourra être résilié de plein droit et sans indemnité par lettre recommandée avec avis de réception par l'une ou l'autre partie.%

\textbf{11.2.} Pour l'application du présent article, la résiliation du Contrat prendra effet au jour de la réception de la lettre recommandée avec avis de réception notifiant la résiliation, cette réception s'entendant de la date de première présentation de ladite lettre par les services postaux.\\%

}
\newcommand{\articlel}
{
\underline{\textit{ARTICLE 12.}   \textbf{NON-SOLLICITATION DE PERSONNEL}}%

\textbf{12.1.} Le PRESTATAIRE et Le CLIENT s'interdisent expressément de solliciter en vue d'une embauche ou d'embaucher directement ou indirectement tout membre du personnel de l'autre partie sauf si les conditions particulières stipulent des modalités différentes.%

\textbf{12.2.} En cas de non-respect de cette disposition par les parties, et sauf accord contraire, le PRESTAIRE et Le CLIENT pourront prétendre à une indemnité égale à un an de rémunération brute du personnel concerné.%                                                 

\bigskip
\textbf{12.3.} Chacune des parties se porte fort, au sens de l'article 1120 du Code civil, du  respect de ces dispositions par les autres sociétés du groupe auquel il appartient, ainsi que par ses prestataires et cocontractants.\\%

}
\newcommand{\articlem}
{
\underline{\textit{Article 13.} - \textbf{RELATIONS CONTRACTUELLES}}%

\textbf{13.1.} Le Contrat exprime l'intégralité de l'accord entre les parties. Ses stipulations prévalent sur tout document et notamment lettres, télex, déclarations ou communications ainsi que sur tout usage professionnel.%

\textbf{13.2.} Toute modification du Contrat doit, pour porter effet, faire l'objet d'un avenant écrit et signé par les parties.%                                                                                               

\textbf{13.3.} Toute modification qui n'aurait pas fait l'objet d'un tel avenant et qui aurait pour effet d'étendre les engagements de la \edCorp, de diminuer ses garanties ou de réduire les engagements du PRESTATAIRE, ne saurait être opposable à la \edCorp, quand bien même cette modification aurait fait l'objet de documents tels que lettres, télex, déclarations ou communications ou aurait fait l'objet d'une exécution ou d'un début d'exécution ou aurait donné lieu de la part du PRESTATAIRE à contrepartie.%

\textbf{13.4.} Toute prestation fournie par le PRESTATAIRE et non prévue par le Contrat ou un avenant signé, par les parties, ne pourra faire l'objet d'aucune facturation.\\%

}
\newcommand{\articlen}
{
\underline{\textit{Article 14.} - \textbf{GÉNÉRALITÉS}}%

\textbf{14.1.} Chacune des parties sera indépendante l'une de l'autre, et aucune disposition du Contrat ne créera de relations d'association ou de représentation entre les parties. Aucune des parties ne pourra prendre un quelconque engagement avec un tiers ou contracter ou encourir une quelconque obligation ou responsabilité pour le compte de l'autre partie.\\%

\textbf{14.2.} Les parties s'interdisent expressément et réciproquement de céder, déléguer, transférer, nantir ou gager le Contrat.%

\textbf{14.3.} Si l'une quelconque des dispositions du Contrat est tenue pour nulle ou sans objet, elle sera réputée non écrite et n'entraînera pas la nullité des autres dispositions, sauf pour le cas où la stipulation frappée de nullité est indissociable d'une autre stipulation.\\%

\textbf{14.4.} En cas de difficulté d'interprétation entre l'un quelconque des titres figurant en tête des clauses, et l'une quelconque des clauses, les titres seront déclarés inexistants.%

\textbf{14.5.} Pour l'application du Contrat, les parties élisent respectivement domicile au lieu de leur siège social.\\%

\center{*   *   *   *}
     \flushleft
\flushleft
Fait à Paris, le ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~, en deux exemplaires originaux.\\%

	\bigskip
	{\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\flushleft \NOMSOCIETE \\
     ~   \\
 Nom :\\
 Qualité : \\
\end{minipage}}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}

\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
\center MUTUELLE NATIONALE TERRITORIALE,\\
      ~ \\
     \MakeUppercase{\PRENOMDIRECTEUR~\NOMDIRECTEUR}\\
     \MakeUppercase{\FONCTIONDIRECTEUR}%
\end{minipage}
	

     \newpage %
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%AVENANT%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\avenant}
{
\begin{center}
          \framebox[15cm]{\Large{\textbf{AVENANT N° \NUMAVENANT}}{\strut}} \\%
          
          \bigskip     
 \end{center}
\textbf{ 1. \underline{NATURE DES PRESTATIONS - OBJET DU CONTRAT} :}

\textbf{\OBJETMISSION}

sous la responsabilité de \textbf{\MakeUppercase{\PRENOMRESPMNT~\NOMRESPMNT}} qui est \textbf{\MakeUppercase{\FONCTIONRESPMNT}}.

\bigskip
\textbf{2. \underline{DESCRIPTION DE L'OFFRE  DU PRESTATAIRE}: }%

Le PRESTATAIRE met à disposition de la \edCorp ~un intervenant sous les conditions suivantes :\\%
\begin{itemize}%
\item \textbf{\QUALIFPRESTA\\}%
    
\tarifs

\item Sur une base de  \textbf{\NBRJOURSSEMAINE~jours} par semaine\\%
\end{itemize}%
    
Soit une estimation de  \NBRJOURSMISSION~jours ouvrés (les congés acceptés par la \edCorp~et les absences venant en déduction).\\%

\conditions

\bigskip
\textbf{3. \underline{MODALITÉS DE CONTR\^OLE DE L'AVANCEMENT DES TRAVAUX}}%

L'avancement des travaux sera suivi mensuellement sous le contrôle des responsables suivants, sur la base de la feuille de présence qui devra correspondre au compte rendu d'activité géré par la \edCorp.\\%

\bigskip
Responsable \edCorp~:	\textbf{\MakeUppercase{\PRENOMRESPMNT~\NOMRESPMNT}}%

Responsable PRESTATAIRE :		\textbf{\MakeUppercase{\PRENOMCOMMERCIAL~\NOMCOMMERCIAL}}%

\bigskip
\textbf{4. \underline{LIEU D'EXÉCUTION DES PRESTATIONS OBJET DU CONTRAT}} :%

\bigskip
\LIEUMISSION%
\center{*   *   *   *}\\%
\flushleft

Fait à Paris, le ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~, en deux exemplaires originaux.\\%

	\bigskip
	
	
	{\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\flushleft \NOMSOCIETE \\
     ~   \\
 Nom :\\
 Qualité : \\
\end{minipage}}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}

\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
\center MUTUELLE NATIONALE TERRITORIALE,\\
      ~ \\
     \MakeUppercase{\PRENOMDIRECTEUR~\NOMDIRECTEUR}\\
     \MakeUppercase{\FONCTIONDIRECTEUR}
\end{minipage}

           \newpage %

}



\newcommand{\DEBUTDOC}{%
	        
		}

\newcommand{\fincontrat}{%
	       \debut{}%
     \articlea{} %
     \articleb{}%
     \articlec{}%
     \articled{}%     
     \articlee{}%     
     \articlef{}%     
     \articleg{}%
     \articleh{}%
     \articlei{}%
     \articlej{}%     
     \articlek{}%     
     \articlel{}%     
     \articlem{}%     
     \articlen{}%
		}
		
\newcommand{\finavenant}{%
	          \avenant{}%

		}		

 \newcommand{\findoc}{%
	    
		\setcounter{subpage}{1}%
		}

\newcommand{\editTarif}{%

\item \textbf{\TARIFCHIFFRES} € HT (\TARIFLETTRES ~euros) majoré des taxes, et notamment de la T.V.A., en vigueur au jour de la facturation pour la période du \DEBPERIODE~au~\FINPERIODE\\%
  
}%
  
  
\newcommand{\conditionI}%
{%
À la fin de cette période de prestation, il est convenu entre les parties que le \textbf{\QUALIFPRESTA} sera embauché par la \edCorp~sans contrepartie financière particulière pour \textbf{\NOMSOCIETE}.%
}%


     \input{INT-DSICAT.txt}%
     
                       
\end{document}%